+++
title = '実詞の分類と用法'
description = '''
実詞にはほとんどの単語が所属しますが、その共通の性質と分類について述べます。
'''
date = 2021-03-06
draft = false
+++

## 実詞とは

実詞はフュトルの中で最大の品詞であり、唯一の開いたクラスです（他の品詞はすべてレパートリーが固定されている）。
他の品詞のメンバーがそれぞれ固有の役割を規定されているのに対し、実詞に所属する語は多様な意味を持ちます。
その意味で、実詞は他の品詞が文法的な部分を担うのと対照的に、内容的な部分を一手に引き受けているといえます。
なお、実詞であっても相当程度に文法化された用法を持つ単語は存在します。

実詞は意味によるはっきりとした下位分類を持ちません。
名詞、動詞、形容詞……などといった、意味カテゴリと結びついた形式の違いは持たず、すべて形態論的に同等にふるまいます。
ただし、その指示対象が行為か、物体か、性質かなどといった実世界上の意味の違いは存在し、その限りにおいて共起できる語の違いなどの差異は現れます。

実詞は**構造詞**と**固結詞**という形態論上顕著に異なる 2 つのグループに分かれます。
<dfn>構造詞</dfn>は 3 音母以上の語形を持つため、ほとんどの場合、フュトルの文法が定める語形変化を完全に形態素内で反映でき、豊かな変化パラダイムを示します。
一方、<dfn>固結詞</dfn>はそれ自体では一切語形変化をせず、それらを冠詞に転嫁します。
単語の成り立ちからすると、構造詞の方が一次的な形で、固結詞は二次的にできたものです。
したがって、相対的に構造詞の方がより基本的な単語に多く、固結詞の方がより高級な単語に多いという傾向がありますが、意味から予測できるという性質のものではありません。

## 構造詞

## 固結詞